# JS_HW1

1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

змінну можна оголосити за допомогою способу const та let.

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

функція prompt слугує для взаємодії з користувачем з метою введення останнім значення. Також функція дозволяє вказати користувачу що саме очікується введення ним.
на відміну від функції prompt функція confirm слугує для взаємодії з користивучем з метою підтвредження або не підтвердження користувачем твердження (значення) яке виводиться користувачу.

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

автоматична зміна типу данних для того, щоб забепечити їх сумісність, наприклад, при виконанні дії, хай буде віднімання, з двома перемінними, перша з яких має тип число, а друга рядок, то друга буде автоматично перетворена на число і ми отримуємо результат віднімання: 100 - "100" = 0.